---
status: publish
published: true
title: Selenium testování - základy
author:
  display_name: Jety
  login: jetik
  email: mail@jetensky.net
  url: http://jetensky.net
author_login: jetik
author_email: mail@jetensky.net
author_url: http://jetensky.net
excerpt: "<div style=\"border: 1px solid white; background-color: #333333; font-size:
  90%; margin-top: 20px;\">\r\n\r\n<a title=\"Pavel Jetensky\" href=\"http://jetensky.net/download/files/Selenium%20testovani%20-%20zaklady.mp3\"><img
  style=\"margin-left: 10px; margin-right: 10px;\" src=\"/binary/2008/09/pavel.jpg\"
  alt=\"Pavel Jetensky\" width=\"49\" height=\"62\" align=\"left\" /></a>\r\n\r\n<strong>O
  autorovi: </strong><a href=\"http://jetensky.net/blog\">Jetyho blog</a> | <a href=\"http://www.linkedin.com/in/paveljetensky\">LinkedIn</a>\r\n<p
  style=\"margin: 10px;\">Pavel Jetenský se věnuje Java/J2EE vývoji již od roku 2003,
  z toho několik let v Irsku. Zajímají ho techniky automatického testování. V současné
  době pracuje jako metodický vedoucí Java/J2EE v Deltax Systems a.s.</p>\r\n\r\n</div>\r\nŠkolení
  Selenium testování - základy je určeno pro začátečníky a seznamuje s prvními kroky
  s nástrojem pro automatizované testování webových aplikací v prohlížeči.\r\nPopisuje
  jednotlivé příkazy frameworku, různé typy selektorů a způsoby spouštění testů. Nahrávka
  byla pořízena během přednášky  pro studenty pana Pavla Kříže na Univerzitě Hradec
  Králové.\r\n<h3>Obsah školení:</h3>\r\n<ul>\r\n\t<li>Co je Selenium IDE</li>\r\n\t<li>Pro
  koho je Selenium IDE?</li>\r\n\t<li>Nativní formát testu</li>\r\n\t<li>Testování
  více prohlížečů</li>\r\n\t<li>Selenium command</li>\r\n\t<li>Jak testovat commandy</li>\r\n\t<li>Commands
  - typy</li>\r\n\t<li>Práce s formulářem</li>\r\n\t<li>Element locator</li>\r\n\t<li>Jak
  testovat locatory</li>\r\n\t<li>Locator – zjednodušená syntaxe</li>\r\n\t<li>Kvízová
  otázka XPath</li>\r\n\t<li>Assertions commands</li>\r\n\t<li>Assertions varianty</li>\r\n\t<li>Možnosti
  spouštění testů</li>\r\n\t<li>Kvízová otázka</li>\r\n\t<li>Seskupování testů</li>\r\n\t<li>Praktický
  příklad (stripes-shop)</li>\r\n\t<li>Odkazy</li>\r\n</ul>\r\n"
wordpress_id: 526
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=526
aliases:
    - /?p=526
date: '2009-06-15 06:58:43 +0200'
date_gmt: '2009-06-15 05:58:43 +0200'
categories:
- Testování
- Podcast
- Selenium
tags:
- selenium
- Školení
- Základy
comments: []
---
<div style="border: 1px solid white; background-color: #333333; font-size: 90%; margin-top: 20px;">
<p><a title="Pavel Jetensky" href="http://jetensky.net/download/files/Selenium%20testovani%20-%20zaklady.mp3"><img style="margin-left: 10px; margin-right: 10px;" src="/binary/2008/09/pavel.jpg" alt="Pavel Jetensky" width="49" height="62" align="left" /></a></p>
<p><strong>O autorovi: </strong><a href="http://jetensky.net/blog">Jetyho blog</a> | <a href="http://www.linkedin.com/in/paveljetensky">LinkedIn</a></p>
<p style="margin: 10px;">Pavel Jetenský se věnuje Java/J2EE vývoji již od roku 2003, z toho několik let v Irsku. Zajímají ho techniky automatického testování. V současné době pracuje jako metodický vedoucí Java/J2EE v Deltax Systems a.s.</p>
</div>
<p>Školení Selenium testování - základy je určeno pro začátečníky a seznamuje s prvními kroky s nástrojem pro automatizované testování webových aplikací v prohlížeči.<br />
Popisuje jednotlivé příkazy frameworku, různé typy selektorů a způsoby spouštění testů. Nahrávka byla pořízena během přednášky  pro studenty pana Pavla Kříže na Univerzitě Hradec Králové.</p>
<h3>Obsah školení:</h3>
<ul>
<li>Co je Selenium IDE</li>
<li>Pro koho je Selenium IDE?</li>
<li>Nativní formát testu</li>
<li>Testování více prohlížečů</li>
<li>Selenium command</li>
<li>Jak testovat commandy</li>
<li>Commands - typy</li>
<li>Práce s formulářem</li>
<li>Element locator</li>
<li>Jak testovat locatory</li>
<li>Locator – zjednodušená syntaxe</li>
<li>Kvízová otázka XPath</li>
<li>Assertions commands</li>
<li>Assertions varianty</li>
<li>Možnosti spouštění testů</li>
<li>Kvízová otázka</li>
<li>Seskupování testů</li>
<li>Praktický příklad (stripes-shop)</li>
<li>Odkazy</li>
</ul>
<p><a id="more"></a><a id="more-526"></a></p>
<h3>Odkazy</h3>
<p><a title="SWF" href="http://jetensky.net/download/files/Selenium%20testovani%20-%20zaklady.swf"><img style="margin-right: 10px" title="SWF" src="/files/button_swf.png" alt="SWF" align="left" /></a> <a title="Video se školením - 1. část" href="http://jetensky.net/download/files/Selenium%20testovani%20-%20zaklady.swf"><strong> Video se školením<br />
</strong> (46:08, 46.6 MB)</a></p>
<p><a title="SWF" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse.mp3"><img style="margin-right: 10px;" title="MP3" src="/files/button_mp3.png" alt="SWF" width="80" height="15" align="left" /></a> <a title="Pouze audio - 1. část" href="http://jetensky.net/download/files/Selenium%20testovani%20-%20zaklady.mp3"><strong>Pouze audio</strong> (46:08, 25.2 MB)</a></p>
<p><a title="Presentation slides" href="http://jetensky.net/download/files/Selenium%20testovani%20-%20zaklady.ppt"><img style="margin-right: 10px" title="Slidy prezentace" src="/files/button_ppt.png" alt="Slidy prezentace" align="left" /></a> <a title="Slidy prezentace" href="http://jetensky.net/download/files/Selenium%20testovani%20-%20zaklady.ppt"><strong> Slidy prezentace ve formátu MS PowerPoint</strong></a></p>
<h3>Kam dál?</h3>
<ul>
<li><a title="Permanent Link: Selenium testování GUI" rel="bookmark" href="../2008/09/28/selenium-testovani-gui/">Selenium testování GUI</a> - screencast, který představuje Selenium již trochu hlouběji, vysvětluje např. běžné problémy se Selenium a jejich řešení, obsahuje best practices pro psaní testů atp.</li>
</ul>
